點樣prove到宗教所講的神存在

講下你地睇法
利申 乜都唔識 純粹想知 想聽

你提出呢個問題係神既意思

利申：鳩up

你信有神
聖經寫有神
人證物證俱在 proved

證明呢樣野就係一樣由科學衍生出既詞語
而神就係宗教層面既野
如果你可以用科學方法論證到神既存在咁你可以拎諾貝爾獎

你prove唔到佢唔存在
所以佢存在
利申:返過三個星期教會

其實prove唔到 prove到就無咁多討論空間啦

利申：如果以前耶穌真係來過，見過既人就無需要討論呢個問題

虛假二分

1.地球太適合生存(行星距離）
2.以數學能解釋符合此宇宙物理定律(數學單位未必岩 1+1未必等於2 .只係合適我地理解) 奇怪在於<-前題錯 但後者對確
3.可見光速度不及宇宙膨脹速度.地球不能觀察宇宙外.混沌外的事物(event).所以不能推想可見宇宙外有否神的存在

依家點回post都好，我都係人
我現在講乜嘢你信又好唔信又好，你都會覺得係「人話」…

只有某一日你自己可能遇到心情起伏大嘅時候，
自問自答，然後突然「聽到」或「感覺到」
你自己心裡邊有另一個意識同你溝通，對答緊。
正如你每對自己問一個問題，
然後又好快咁諗到一個正面的回應方式…
呢個情況你就開始接近「神」。
唔知咁樣解釋你能唔能夠接受?

大佬呀 信仰係講個信字 你信唔信我愛你？ 你信，我就係愛你

證明到就叫科學啦

精神分裂?

另一延伸思考，prove到唔等如要信服佢

如果佢共產黨咁惡，又或者對世上嘅邪惡視而不見，我點解要buy佢？

基督教護教有二個方向
先談有冇‘神’存在
再談聖經可信性

下面有兩段幾分鐘影片，有中文字幕，可幫助你了解一下一些基督徒用來支持神存在的論據。

kalam cosmological argument（宇宙論證）

微調的宇宙

關於第一段片，大概係咁：
1) 仼何有存在起點嘅嘢都要有原因
2) 宇宙有存在起點(一百幾十億年前)
3) 因此, 宇宙需要一個‘因’（cause）

而呢個cause必須係spaceless丶timeless丶immaterial丶uncaused同powerful嘅，即係上帝／神

要證明唔係物質上存在既野係困難既。

例如: 如果證明愛係存在。 如何感受及證明一個人係快樂或痛苦?

諗到個方法
發明部時光機返返去睇耶穌係咪存在

應該要去創意台到問

有耶穌都唔可以証明佢係神（既兒子）
現代都好撚多宗教主話佢自己係神既使者

正常一個內心堅強有logic既人都知神存在唔合理

話信既一係既拎著數
一係受過心情低落身體有事 突然好返「有奇蹟」
再唔係就一世出就被相信左

到達其他有文明嘅星球
喺確保自己係第一推到達嘅人嘅情況下
探索佢地嘅宗教 (假設有)
如果搵到同地球宗教相同嘅元素
例如神嘅名 事蹟咁
算唔算可以prove到

科學上: 不能

哲學上: 不能

個人睇法:
聽埋好多人神秘經歷, 審核過後認為有

咁樣就係ff同偏見啦
你信共產黨愛你咁共產黨係咪真係愛你
淨係話你信就係嘅話
咁咪姐係活在自己世界(aka妄想症)

第一因既因係乜

如果有野係唔駛因既話，咁點解宇宙要因

Agger
姐係有班仆街突然衝出黎set rules話所有人都要跟佢
唔跟佢就有報應,落地獄
同黑社會有乜分別
成班傻仔仲走去拜佢幫佢含

你冇睇段片或者下面我講嘅嘢？

關於第一段片，大概係咁：
1) 仼何有存在起點嘅嘢都要有原因
Whatever begins to exist has a cause

2) 宇宙有存在起點(一百幾十億年前)
The universe began to exist

3) 因此, 宇宙需要一個‘因’（cause）
Therefore: The universe has a cause.

而呢個cause必須係spaceless丶timeless丶immaterial丶uncaused同powerful嘅，即係上帝／神（首先唔一定係基督教嘅）

仼何有存在起點嘅嘢都要有原因👈🏻Why

邊撚個負評
有膽負評冇膽出嚟駁我?

邏輯上佢地嘅god係almighty 姐係可以override邏輯呢樣野 無得講
我覺得就算有所謂嘅almightiness/greater force都唔會有善惡,人只應該當佢係自然法則咁睇

挑 用定義override邏輯咁駛咩Prove
不如定義神係必然存在

If false, it would be inexplicable why anything and everything does not randomly appear into existence without a cause.

假設有上帝 人死之後只有天堂/地獄
唔想永遠受苦先返教會 遵守聖經
咁算唔算信上帝...

呢個問題困擾左我好耐 所以quit左

sorry 樓主

應該咁講 有d人覺得邏輯係真理
有d人覺得世界有d位唔合理到值得懷疑有無野係可以override邏輯
呢個其實唔算係平時迷信撚講嘅神嘅概念
好多科學家都有類似諗法

其實用人既邏輯諗呢個世界存在已經有d唔合理
用人自以爲岩既邏輯合理去judge 1樣超乎人類知識既野已經唔岩。
人係呢個宇宙只係1粒塵。
同埋成日話有進化論，進化論最多係1—>2，或者1—>2.3version.
但0—>1呢個創造論概念又無人諗，由無到有，虛無到有件實物。已經再唔係雞或者雞蛋邊樣有先既問題。
而係最終源頭，雞同雞蛋其實都係邊到黎。

呢排咁岩睇到ai圍棋，alpha zero vs master
Master係輸入左人類既經驗，一直捉棋以黎認為岩既定式，同對圍棋既理解。
Zero,就無，只係有基本既贏棋規則。結果係zero完勝。
人類一直以為岩，必學既定式，經過幾千年既學習，係人類角度必須要學，但超越人類既level既時候，呢d定石就變到無意思一樣。

用現有科學，哲學上去judage 呢個宇宙仲言之尚早。今日好多人認為岩既野/學說，他日不保係一推9up。
超級1999，呢段唔係想爭論野，只係用黎反思。

試管裡找不到它染污眼眸

上帝會話你唔係信心唔夠

可能教會班人都覺得好煩，點解上帝唔繼續行神蹟搞到佢地好似係度呃人咁

一直以黎我地都係瞎子摸象
用手感(科學)去解釋大象(世界)
對於官感(科學)唔能解釋嘅情況
亦只能稱別人"迷信"
去鞏固翻自己"信仰"

上帝都覺得煩，每日有嬰兒出世都要再行一次神蹟，行足幾萬年黎不斷prove。但人自己本身就仍然抗距去了解自己身上面每日發生緊嘅「奇蹟」...

認真答，我係有信仰人士，但我知道係無可能prove到。事實上任何人都無可能prove到任何嘢。以下條Vsauce youtube片都解釋得幾好。

唔同意嘅可以試下prove任何嘢嘅存在性或真實性，你係無可能做到。

公道啲講，大部份人夠係先用Realism(現實主義，wiki解釋：又可稱作實在主義，認為在人類的認知中，我們對物體之理解與感知，與物體獨立於我們心靈之外的實際存在是一致的。)去定義世界先再去prove嘢。

咁外星人咪

Lm

即係 Matrix / online game說法, 我思故我在囉
咁上帝都未必存在啫, 又或者上帝水你, 你亦證實唔到

你講緊嘅係Reality Simulation，我講緊嘅係Reality嘅本質。

而“我思故我在“其實係證明唔到啲咩。假設“斷水糧大師兄“為X，“X思故X在“。
假設“親愛寶貝蜜糖甜心“為Y。但就Y而言，X嘅存在無法證實，所以X非必然存在。

你話我證實唔到上帝冇問題，因為我一開始已經講咗任何人都無法實明任何。

你永遠都唔會prove到 因為係神嘅考驗
就算你prove到 都係神嘅旨意

耶撚必勝

問下康德

prove 唔prove 到我唔知，但係我想知就算prove 到基督教神嘅神存在，而基督教又“科學”地prove 到係完全正確，你會唔會信？

充其量可以搵一些「神蹟」來prove都宗教涉及超自然力量。例如信仰治療等。好多基督徒的見證，都係經過信仰治療得來。聽過有位人兄，天生長短腳2.5厘米，祈禱後，當晚好返，冇再復發。我有屋企人試過，祈禱後乙型肝炎永久根治。

不過，超自然力量除左係神外，可以係鬼，可以係外星人，亦可以係超自然界或靈界給人類的大整蠱。

所以，信仰治療或神蹟經驗，充其量證明該宗教涉及超自然力量，不能證明該神明是正確。

祈禱後乙型肝炎永久根治？點祈法？

天生長短腳2.5厘米，祈禱後，當晚好返，冇再復發? 點祈法?

牛頭角順嫂個仔生性病，飲完符水都無事了

其實好平常。
基督教和伊斯蘭教在教義上是最荒謬，但又最多人信。點解 ? 類似的「神蹟」有不少人都經歷過。不過係咪又證明都宗教的神是神呢？極其量係宗教涉超自然力量at best, 或只證明宗教涉及身心靈only。